# 3D-Тур музейного комплекса «Самбекские высоты» #

3D-Тур в основном состоит из статических файлов (разметка, стили, изображения, xml-конфиги и т. д.), за исключением одного микросервиса, который обеспечивает работу формы поиска ветеранов, которая активируется в одном из залов тура. Сначала нужно установить и настроить микросервис поиска ветеранов, затем настроить статику.

## Микросервис поиска ветеранов ##

### Предварительные требования ###

* NodeJS 14+
* ~200мб свободной оперативной памяти
* Убедитесь, что у вас есть права на установку глобальных модулей: `$ npm i public-ip-cli -g`
  Если есть проблемы, это может помочь: https://docs.npmjs.com/resolving-eacces-permissions-errors-when-installing-packages-globally

### Установка и запуск ###

Склонируйте репозиторий:

	$ git clone https://gitea.com/IlyaGilyov/sambek-3d-tour.git

Затем:

	$ cd ./sambek-3d-tour
	$ npm i
	$ cp .env.sample .env

Отредактируйте .env файл, если нужно. Затем:

	$ npm start

После этого сервис должен быть поднят и работать.

Проверить работоспособность сервиса локально можно curl-запросом (заменив url на актуальный, если нужно):

	$ curl -vH "Content-Type: application/x-www-form-urlencoded" -d "nh&id=100000" http://[::1]:9545/
	

После того, как микросервис будет виден в Интернете (либо в сети, в которой производится пусконаладка), можно приступать к настройке статики.

## Статика ##

Всё статическое содержимое содержится в архиве `static.tar`.

Точкой входа является файл `index.html`. Все url'ы в разметке относительные, так что выдавать статику из корня ресурса необязательно (напр. можно выдавать из website.ru/path/to/3d-tour).

Для настройки статики, понадобится путь к директории, из которой выдается статический контент вашим веб-сервером, а также url, по которому виден микросервис поиска ветеранов в Интернете (либо в сети, в которой производится пусконаладка).

Для копирования статики в директорию веб сервера с применением настроек, воспользуйтесь командой:

	$ npm run copy-static

Запущенный этой командой скрипт запросит необходимую информацию, применит ее, и скопирует содержимое в корень указанной директории.
